中大崇基人聯署郁鄧炳強

終於有人針對警隊二哥圍村佬鄧炳強喇！

聯署連結：

我們是一群香港中文大學崇基學院的學生、校友及教職員。我們對香港六月以來特區政府和香港警察處理反對修訂逃犯條例運動的手法感到憤怒和痛心。

同時，我們對本校校友、1987年社工系畢業生、現香港警務處副處長兼行動處處長鄧炳強先生，作出呼籲，聲明如下：

一，自六月九日以來，警方於示威場合的清場手法令人側目，包括施放大量催淚彈、布袋彈、海綿彈和橡膠子彈等致命武器對付準備撤離的群眾；俗稱「速龍小隊」不佩戴委任證而隨意攻擊示威者、記者和平民；甚至在毫無預警下，在天橋向示威者頭部開槍。今日元朗清場時，警方更向民居範圍施放催淚彈，並刻意向記者掃射橡膠子彈。警方清場手段暴力，實在令人髮指！

二，中大醫學院陳家亮院長日前已回應學生疑問，指出以上武力會對人體造成永久傷殘，對已清楚標示的急救人員及等待救援的傷者作進一步攻擊更有違道德倫理。鄧校友作為行動處處長，為前線佈局和指揮負責，至今未有檢討，絕對需要向公眾交代和道歉！

三，七月二十一日，元朗發生的白衫人襲擊平民事件，手段凶殘，等同恐襲。警察袖手旁觀，關上警署大閘，甚至有影像揭示警官和白衫人言談甚歡，猶如合作夥伴。鄧校友在2012年曾任元朗警區指揮官，離任時獲元朗一眾鄉紳及區議員餞行。鄧校友對當區盤根錯節的勢力理應暸如指掌，在事發前應能收集準確情報，避免慘案發生。然而，至今未有涉事警員問責，不少凶徒仍逍遙法外。為釋除警方縱容暴徒之嫌，鄧校友應公開承諾，追究失職警員、緝拿涉事凶徒及其背後勢力。

四，民間反修例運動發展至今，社會各界已凝聚共識，要求政府成立獨立調查委員會查明真相，俾能鑑往知來。然而，警方四個協會堅決反對成立獨立調查委員會，刻意與民意作對，加劇警民對立。我們呼籲鄧校友，身為當前的警隊「二哥」，理應展現公僕精神，順應民意，公開支持獨立調查。否則，只會加深警察和黑勢力同流合污的形象。

五，崇基學院校歌有云﹕「漫漫長夜，屹立明燈，使命莫辜負。學成致用，挽救狂瀾，靈光照寰宇。」我們希望鄧校友銘記於心，支持獨立調查，令警隊不再成為與民對立、甚至僭越層級關係、無視三權分立的集團，挽回警隊聲譽。

二零一九年七月二十七日

我無嘢講 我有權唔解鎖 我要搵律師 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你

[求共識] 問前線:如果聽日清唔到場，幾點走

光復香港

推呀

記得今日去遮打花園

[綜合討論] 中聯辦葉虎門驚人真相？ (求推!!!!)

[懶人包] 國際大新聞: 示威者發現一輛內有武器既車，懷疑車主為中聯辦官員

YIP FOO架車入面...係咩文字...

［突發］今次仲鋤你唔死？

解放軍帽車 車主地址係 南邊圍3里 9號 G/F

急，快將葉虎單嘢推畀外媒

全世界同我推番葉虎單野上去！！！

車牌TP8431, 起底組唔該

[蘋果快入]白衣人車輛真正車主係中聯辦人士

香港中聯辦新界工作部強烈譴責有關惡意謠言

要令元朗黑底鄧炳強多啲曝光
政府拖住唔獨立調查，就係保住佢11月上住

推

有冇人知佢係邊棟宿嘅 等大家可以家法侍候

屌你鄧sir社工系畢業？
我識親啲社工都好人黎架喎

Push

清理門戶

呢單要發大呀

我屌終於有人搞佢

😡😡😡

應林堂？

暴大之恥

暴大

可能只有心理壓力，希望崇基人都支持一下

push

佢有無仔女

郁佢老母

【眾籌】點解自己有錢唔揾專業人仕做嘢？

鄧炳強post根本推唔起

凡用劍必死於劍下

推
點解得崇基有得簽..

我地係崇基你知唔知

Up

要更多唔同團體聯署

想罷工既巴打不妨一齊傾下

SU呢? 直頭整個中大啦
你叫我地呢啲其他書院嘅點搞

光復香港 時代革命

好波

唔是cc幫推下

CC人幫推

pish

Shaw 人簽唔簽得？

其實講真
唔係吹灰
但呢啲所謂聯署其實作用有限
佢又唔會少一忽肉
對佢份工又唔會有影響

幫佢曝光，未太多一般人認識佢
11月上任就正式黑幫治港

UC撚想幫拖

呢條仆街終於有今日

中大人

崇基應林
果然係狗屋

大家唔好再理陽痿聰條無牙老虎
一定要煲大鄧炳強呢條仆街
元朗區快速升上黎 仲要係姓鄧 又同班鄉黑fd到咁
你話佢721同727無份 邊個會信

終於出手郁佢
快撚啲割蓆啦屌
社工之恥

唔受我逸夫友玩?

中大人推